{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018911",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 소지리 고분군"
    },
    "text": "奉化小枝里古墳群 (봉화 소지리 고분군)\\n\n慶尚北道奉化郡法田面小枝里には、1号墳と2号墳があります。1号墳は南北方向に長軸を持つ長楕円形の墳丘で、直径は7.5メートル、高さは約1メートルです。墳丘の上には、長さ1.11～1.02メートル、幅0.32～0.28メートル、厚さ0.33～0.25メートルの平らな蓋石が3枚見えています。墳丘の裾には民墓が造成され、一部が毀損されています。2号墳は1号墳から北西に約3メートル離れた場所にあります。こちらも南北方向に長軸を持つ長楕円形の墳丘で、直径は8.3メートル、高さは約1.5メートルです。この墳丘は盗掘され、盗掘口の横に蓋石1枚が落ちています。また、石槨と思われるものがあり、長さ2.3メートル、幅1メートル、高さ0.4メートル（現在）の大きさです。石槨は長さ0.2メートル、幅0.18メートルの山石を横に積み上げ、すき間は小石で塞いでいます。上部は弓隆像（半球形またはアーチ形）で処理され、平らな蓋石が4枚で覆われています。石槨の角は絡み合って積み上げられているが、西側の長い壁、北側の短い壁、東側の長い壁の順に築造されたように見えます。墳丘は流失が進んでおり、その大きさや範囲を見つけるのは難しいですが、底の直径は約5～6メートルであり、地表には蓋石の一部が現れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "小枝里古墳群はどこにありますか？",
            "answer": "小枝里古墳群は慶尚北道奉化郡法田面にあります。"
        },
        {
            "question": "小枝里古墳群には何号墳がありますか？",
            "answer": "小枝里古墳群には1号墳と2号墳があります。"
        },
        {
            "question": "1号墳の墳丘の直径と高さはどれくらいですか？",
            "answer": "1号墳の墳丘の直径は約7.5メートルで、高さは約1メートルです。"
        },
        {
            "question": "1号墳の墳丘の上には何が見えますか？",
            "answer": "1号墳の墳丘の上には平らな蓋石が3枚見えます。"
        },
        {
            "question": "1号墳の裾には何が造成されていますか？",
            "answer": "1号墳の裾には民墓が造成されています。"
        },
        {
            "question": "2号墳の墳丘の直径と高さはどれくらいですか？",
            "answer": "2号墳の墳丘の直径は約8.3メートルで、高さは約1.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "2号墳の墳丘は盗掘されていますか？",
            "answer": "はい、2号墳の墳丘は盗掘されています。"
        },
        {
            "question": "2号墳の墳丘の盗掘口の横に何が落ちていますか？",
            "answer": "2号墳の墳丘の盗掘口の横に蓋石1枚が落ちています。"
        },
        {
            "question": "2号墳の中には何がありますか？",
            "answer": "2号墳の中には石槨があります。"
        },
        {
            "question": "石槨の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "石槨の大きさは長さ2.3メートル、幅1メートル、高さ0.4メートル（現在）です。"
        },
        {
            "question": "石槨はどのように築造されていますか？",
            "answer": "石槨は山石を横に積み上げ、上部は弓隆像で処理され、平らな蓋石が4枚で覆われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 414,
        "QA": 364
    }
}